有球迷噓支那國歌舉中指大聲叫「去廁所」

人大常委會早前通過將《國歌法》納入《基本法》附件三中，港府已開展國歌法的本地立法工作，計劃明年向立法會提交立法建議。香港足球代表隊今晚在旺角大球場友賽巴林，賽前有約20多名警員在場外戒備，記者向在場警員查詢，他說「唔方便講」具體任務，稱是正常操作。

大會在球賽開始前播出中國國歌，仍有球迷沒有理會部分港隊球員早前的呼籲，繼續噓國歌，也有球迷大聲叫要「去廁所」離開座位，亦有個別球迷舉中指。

賽前播國歌時大聲叫「去廁所」並離開座位的吳先生表示，行動是希望告訴大家，「唔鍾意國歌都有好多辦法抵制」。他不擔心被指不尊重國歌，「我咁啱要去廁所，唔通就話唔尊重國歌咩？」他又說不擔心港隊會因其他球迷噓國歌而被罰，「世界上比香港嚴重好多嘅事，先會導致閉門作賽。」

吳生, 你死左去吧啦

屌, 我極度懷疑全香港最撚勇果班係現場睇波果班